【抗老怪招】注入年輕血液保青春？FDA籲勿亂試

（北美通訊）坊間的抗老療法層出不窮，近來美國有診所力推青春血漿療程，聲稱有逆齡、改善記憶力，甚至是治療多種老人病症的神奇功效。不過美國食品及藥物管理局（FDA）表示，目前並無證據顯示注血療法有藥效，呼籲民眾不要嘗試。
這種療程要價數千美元，診所聲稱使用的是年輕人捐出的血漿，輸血後除了逆齡抗老，甚至可以治療失智症、柏金遜症、認知障礙症、心臟病和創傷後遺症（PTSD）等。
FDA對療程表示關注，認為診所聲稱注入年輕人血漿的療效，沒有充足和良好管控的實驗佐證。FDA局長戈特利布（Scott Gottlieb）周二表示：「簡單地輸血漿並非良性干預的治療方式，不應隨意採用。」
FDA判斷療程可以投入市場之前，會仔細審查研究數據，新療法必須經過大量研究，才能證明它們是否安全有效。戈特利布表示，輸入年輕血液的療程顯然未經過這類測試，其安全及有效性不獲FDA認可。

屌你老母變返中世紀魔女浸少女血咁撚樣

信嗰啲係咪弱智
如果個療法真係得嘅話發明嗰個應該晨早拎咗諾貝爾奬

on 9

佢地想拎達爾文獎

因為咁樣中左血傳染的病就好睇

mad max

+x
老肛

天理教趙無極